校門20米外捱小巴撞15歲女趕上學遭輾斃

校門20米外捱小巴撞
15歲女趕上學遭輾斃

要聞

【本報訊】慈雲山昨日早上發生奪命車禍。一名中四女學生上學疑擔心遲到，在校園對開橫過馬路時，遭一輛專線小巴撞倒，被捲入小巴車底，附近聖母醫院一名女醫生途經現場即時施救，惟女生送院後終告不治。警方其後以涉嫌危險駕駛導致他人死亡拘捕小巴司機。
記者：鄭文輝 江寶龍 劉柏麟

僅15歲的女死者趙敏言（Mia），就讀慈雲山雙鳳街聖文德書院中四年級，家住慈愛苑愛榮閣，其胞姊是網絡紅人「Hay嫂」Meghan。事後胞姊與父母趕到醫院，驚聞噩耗悲痛不已。Mia是學校管樂團成員，學業成績優異，雖然昨日沒有考試，明天便放復活節長假，但據知她前晚仍溫書至深夜。同學都大讚Mia「好乖」，對她遇車禍喪生感到難過。

品學兼優的中四女生趙敏言慘死輪下。互聯網

女生昨晨被小巴撞倒捲入車底，一名女醫生在場施救，事後司機被捕（圓圖）。讀者提供圖片

姓何女醫生陪同女生送院，並協助警員調查。江寶龍攝

仵工將遺體移送殮房，死者父親（右）目送愛女。

女醫生途經施救

車禍於昨晨近8時發生，由於校方規定學生要在7時50分前返抵校園，Mia當時正在上學途中，她行至學校對開橫過馬路時，遭一輛沿雙鳳街上斜的37M專線小巴撞倒並捲進車底，當場重傷昏迷。附近聖母醫院一名姓何女醫生剛巧途經現場，得悉車禍即場替Mia搶救。現場距離學校大門只有約20米，有街坊稱見到女生打斜橫過馬路，曾大聲叫喚︰「咁危險唔好過呀！」豈料隨即發生事故。
其中一名目擊者葉先生，當時乘坐20號專線小巴落斜經過，他坐在司機位後兩排，其所乘小巴與鄰線的涉事37M專線小巴迎面而過。他指事發時聽到車外傳來「嘭」一聲巨響，之後他從小巴上回望已見女生被困車底。街坊孔先生目睹事發後有途人着急大叫報警，他懷疑女生心急過馬路肇禍，被撞倒飛彈數米後再捲入車底。
消防接報到場將女學生救出送院搶救，在場施救的姓何女醫生亦陪同到醫院，惟延至延至早上10時17分，Mia終告不治。何醫生獲悉女生噩耗後十分難過，盼其家人節哀順變。警方經調查後，相信涉事小巴沿雙鳳街綠燈行車，女生過路時被小巴撞倒，下半身被右前輪壓着，頭、手腳多處受傷，送院不治。

司機涉危駕被捕

現場非交通黑點，至於肇事小巴是否有超速，警方現正調查，事後以涉嫌危險駕駛導致他人死亡，拘捕61歲姓黃小巴司機，並翻看附近閉路電視片段調查車禍原因。聖文德書院對事件深感悲痛，已向死者家人致以慰問，並提供協助，亦向其他家長發信交代事件。由於警方正就事件進行調查，校方拒作揣測，並已即時啟動「危機處理程序」，輔導情緒受困擾的學生。

相關新聞

現場過路綠燈僅20秒

要聞 5小時前

網紅姊姊：寧自己辛苦不想細妹受苦

要聞 5小時前

【輾斃F.4生】母認屍嚎哭 需攙扶離開殮房

即時突發 47分鐘前

【輾斃F.4生】學校老師：綠燈行人過路得10幾秒 時間太短

即時突發 2小時前

街坊稱見到女生打斜橫過馬路，曾大聲叫喚︰「咁危險唔好過呀！」豈料隨即發生事故。

遲到咪遲到